香港第一位難民大學生 7年間由露宿者到投資銀行分析師 租住天水圍成立NGO服務社區做真香港人：「黑人唔等於要人救濟！」

來自非洲南部津巴布韋的Innocent Mutanga，是香港非洲中心的創辦人之一，但這只是他眾多身份的其中之一，他曾是無家可歸的露宿者，也是首位成功入讀本地大學的難民，是香港中文大學人類學系畢業生，現時更是前途無限的投資銀行分析師。以上所有，全都在他2013年來港後發生……

人類學入投資銀行

原來本身可以係美國讀精算，咁應該幾有料

有料讀咩根本無關係

真係勁

咁係嘅

黃定藍

Black Lives Matter

聽講美國精算唔似香港咁神
有朋友個仔係bay area 本身CS畢業
佢係咁鬧話佢個仔唔生性走去做精算

黑

印象精算唔係神不過唔算好差果D黎
係美國當然係CS engine finance最好
再唔岩咪去讀second degree law or medic

津巴布韋

投資銀行

兩者好微妙

勁

咁樣鬧法一定係asian

他在中大認識了當交流生、來自日本的女朋友

...BBC

外國緊係做it做科研先係搵真銀

走難黎香港?

純粹覺得佢對數字應該唔差咁解

睇膚色覺得成身好臭

去完美國, 番番去津巴布韋教育人民基本投標權. 都係一個好有心既人.
值得支持

好似成日間中搵佢做案例

香港係比外國人發展嘅好地方

不過係比第三世界國家嘅外國人

香港國際都會（第三世界）

根本唔關事，係心態問題，睇下美國KFC、日本Yamaha／KDDI，一個唔怕輸嘅人有咩輸唔起。

即刻睇返套黑人男優av先

跟住落黎要走難去邊到

Cls 個黑人過得好過普通港人
又食日本妹 又三大 又精算
有咩好吹奏

做Goldman Sachs

性格造就不凡，佩服欣賞佢Innocent Mutanga

蛔蝻蟔依啲做少數族裔就得
人多就攪BLM ，自爆 個啲要特權

So much for affirmative action
根本係逆向歧視

Innocent

個日本妹睇落幾正
咁重口味

Goldman Sachs Global Markets
佢咁獨得嘅經歷應該面試會win曬

離鄉別井但會願意叫自己香港人
會關注香港社運

日本妹最鐘意黑人唔係咩新聞

個名幾型

You fking racist

係咪高登個津巴布韋附馬爺

Linkedin 見到做高盛

黑人大哂blm

條友藍藍地

咁撚牛b nigga

在中大結識了日本女朋友，雙方有共同理念，希望關注亞洲難民的情況。

香港都就黎變bay area

根本人多定人少都係佢地玩晒 賤種蝻蛔蝗蟔
少人就扮可憐 打歧視牌
多人就玩blm 批鬥你
全部都賤種嚟

香港就嚟變廣州

個樣好頂癮
咁算唔算歧視

99%連登仔輸左俾條nigga
日本妹女朋口

連登仔有資格笑人

聽D黑人講野
都好似聽緊RAP緊

你試下讀人類學做下精算

Diversity and inclusion

其實歐美勁人除左d technical位好多都係major d 九唔搭八嘅科

得天獨厚

我識人讀化學做投行 ，佢係有人介紹入去。
一般冇人脈入到做分析都應該有返啲料到。

瀝架

冇diversity就請晒中國人架喇

悲Area

幾多個入面先得1個得 個個都做到佢就唔值錢

Global markets咩科都收架啦
不過anthropology係特別D 多數係science/eng

Respect

唔好引人誤會啦
美國精算仲未好似香港飽和
10年8年考晒試都有可觀年薪
不過唔夠做投行好嘅
做bulge brackets一入職就跑贏精算

點睇得出佢藍藍地?
成個訪問唔覺

佢之前都係抗爭先比人迫到黎香港

Hk Lives Matter

，

人哋作為難民夠料排除萬難，入到大學，做投行，仲開埋NGO，都要俾連登仔笑係diversity hire

因為佢係香港唯一黑人candidate，所以先請佢做intern，之後比埋return offer。條友極度弱智+on9，有興趣可以讀佢投稿HKFP啲垃圾文。

比警察拉 第一句就 I am innocent

香港唯一黑candidate 唔請佢請邊個

因為真係

警犬：咩。。咩神啊。。再嘈返差館揼你兩獲

因為美國做IT仲好搵好多倍

事實就係diversity hire,加力架優勢
一個本土有料冇人脈香港仔同佢既勵志背景力架

左癌好buy後者

diversity hire 加黑人優勢,食正世界潮流

咁bay area讀cs既出路又真係好好

同佢傾過計 真係聰明人黎
好有自己既諗法 同佢傾計直頭有insight 攞得走
絕對唔是十萬一個月連登仔口中咩diversity hire
不如學下欣賞人地
人地係難民但都好積極推廣非洲文化
好欣賞佢

咁事實係你見過幾多係香港既難民可以入到大學，或者去開NGO幫番同鄉？

佢有能力做到嚟啲嘢既話，唔見得係為diversity quota而請佢

條女唔錯,FF緊

大把人文革比人批鬥走落黎， 又咪藍

文科轉投行

咁有咩證據話佢藍呀？

佢係左膠嚟嘅，覺得香港人成日歧視佢，好憎香港人

唔該叫佢扮少陣嘢唔好講到自己好鍾意香港咁

連登仔真係癡撚線

純粹好奇想問吓，攞住難民身份點讀大學？佢哋照計唔可以讀書唔可以做嘢㗎喎⋯⋯

求解答

就法例來講，難民根本冇權喺香港讀大學，所以我完全唔明點解佢可以入到大學

非洲人黎香港都覺得香港熱

就算唔神，係一個非洲極落後既地方拎到獎學金去美國讀書都勁
就算黎到香港咩Q都冇，又拎到大學獎學金入到中大都知咩料
聽佢講野都知有文有路

雖然亞洲父母好管仔女
但唔知點解成日有人有錯覺係外國父母唔會理
事實上外國人一樣睇錢、睇你做咩、睇你地位
到底係咩人咁傻豬豬以為外國真係咁公平咁自由咁尊重你做任何工

叻人即係叻人，條友有信念有自己既價值觀又talk得，係美國讀得精算都應該係精英份子。

一無所有黎到香港，肯努力讀書融入香港，又搵到loan路入到大學，籌組社區建立團結黑人力量，行動力高到pk。

靠呢份人生cv要入高盛絕對唔難。

因為係力架咪得

低賤人種nigger係咁，就算佢去到美國佢都會話白人，羅仔歧視佢

仲有好肯定美國黑人都會歧視非美國出生既黑人

係墨仔

連登仔：屌，死力架

有冇佢啲左膠fans可以答我？

你把口臭d

咁有成就但係幫啲萬惡金主做佢地金錢奴隸幫佢地剝削其他基層🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️

Oreo

都好過力架

欣賞

以為連登只有酸

這位天之驕子，中學畢業即獲美國政府頒發獎學金赴美國攻讀精算。2013年暑假，他回到大選前的津巴布韋，參與了教育基層投票權的公民運動，被當地中央情報組織的秘密警察綁架

屌
天下黑警一樣黑

間唔中係新亞都見到佢

你唔識英文
你黎到呢個世界都係白過

屌負評我d 人唔信未自己問下高盛既朋友仔，成班左癌

人地反極權差啲死好彩走得甩嚟香港

幫難民酷刑聲請漂白 護航
香港咁細點解重要收難民？

酸撚到

難民身份根本冇權喺香港讀大學，要攞佢做例子點都要解得通呢樣野先可以講

其實講嚟講去都係得佢一個難民大學生姐，佢呢個根本只係一個極少數嘅極端例子

人地有大碌鳩有錢有女屌
你？

點解唔番非洲發展，唔係全非洲都有戰亂喎

黃絲精神病又發作

D女比屎屌
好dirty

揀你班騎呢毒撚就真係重口味啦

比屎屌都唔比你屌啦

在關鍵時刻來到香港，親歷2014雨傘運動和2019反送中運動，他慶幸看到香港的轉變。「我原本不認為香港人可以如此有政治思想，但親歷傘運後，便知我的想法錯了。」雖然Mutanga指出，除非被極權殺掉，津巴布韋的抗爭者不會離開家鄉，直到勝利及獲得想得到的，所以當初他不太理解香港人那種兼職抗爭模式，周一至五可把訴求埋藏，周六日才出動。但他觀察到當中有轉變，「由只是周末抗爭者，到周末加平日的午飯時間，到現在有不少全天候抗爭者，這是一個有趣的進化，這個轉變頗能激發我思維。」

喺美國Bay Area攞CS出黎邊有得比
一黎就打大佬

弱肉強食適者生存

清可唔可以講多少少佢平時返工點岸鳩法
同埋佢真係岸鳩但工作能力handle 到ib analyst 咁都吹佢唔脹既

ching 講多少少有冇佐證話佢係diversity hire 多於真係有料
利申: 信有diversity hire (現實真係有)但呢單野確認唔到佢係diversity hire 住

屌冇睇到你上面個cm
咁佢又drake university 又non-jupas 入anthro 真係唔見到有咩料講真
我而家傾向信佢係diversity hire 了
佢呢挺hire 同攞黎打飛機嗰啲CSR 唔大分別

佢有料嘅地方係個窮國都會全額獎學金去美國喎

高盛請人點會似普通香港HR咁on9
如果淨係識睇major，咁外國大把ibank撚當年都唔駛旨意入到行

天助自助者,睇到佢故事終於都明呢個道理
最起碼佢真係讀書去改變自己命運
唔似d假難民同支那蝗咁, 佢做嘅野就真係香港精神

連登仔又抽秤人

照你咁講, 個po好多葡萄撚

有幾多cu同學仔比innocent freeride過請正皮

之前01訪問佢佢屌9香港人係社運先來扮團結同其他種族connect
其實唔算藍既不過一定唔係黃

客觀睇又真係無錯
問心有幾多香港人歧視呀差同黑鬼呀

咁佢係條片都有講估唔到香港人都可以做到今時今日咁

冇話佢錯
不過係唔係自己人就心照啦

個重點係難民根本冇資格冇權喺香港讀大學，呢度中間佢點攞到個入學資格先係重點

呢啲少數族裔點會真係care香港人？佢哋淨係識諗自己嘅咋嘛，覺得香港欠左佢哋咁，其實冇人逼佢地嚟㗎喎

前途無限的投資銀行分析師

其實財經台都好多前途無限的分析師
點解唔訪問佢地
係唔係膚色歧視

見到你CV讀d九唔搭八科都唔會in你啦下話

開ngo識玩，cap香港d左膠錢

所以當初他不太理解香港人那種兼職抗爭模式，周一至五可把訴求埋藏，周六日才出動。但他觀察到當中有轉變，「由只是周末抗爭者，到周末加平日的午飯時間，到現在有不少全天候抗爭者，這是一個有趣的進化，這個轉變頗能激發我思維。」

fucking racist

你有無日本女朋友

高盛，勁

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問回憶小子(狗隻#149494)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

拖下手仔 算唔算